@inproceedings{Adda-Buet-Ghannay-Grouin-Guinaudeau-Liu-Neveol-Rilliard-Remi:CORIA-TALN:2023,
    author = "Adda, Gilles and Buet, Fran\c{c}ois and Ghannay, Sahar and Grouin, Cyril and Guinaudeau, Camille and Liu, Lufei and N\'ev\'eol, Aur\'elie and Rilliard, Albert and R\'emi, Uro",
    title = "Projet Gender Equality Monitor (GEM)",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "21-21",
    note = "Le projet ANR Gender Equality Monitor (GEM) est coordonn\'e par l'Institut National de l'Audiovisuel (INA) et vise \`a \'etudier la place des femmes dans les m\'edias (radio et t\'el\'evision)",
    abstract = "Le projet ANR Gender Equality Monitor (GEM) est coordonn\'e par l'Institut National de l'Audiovisuel(INA) et vise \`a \'etudier la place des femmes dans les m\'edias (radio et t\'el\'evision). Dans cette soumission,nous pr\'esentons le travail r\'ealis\'e au LISN : (i) \'etude diachronique des caract\'eristiques acoustiquesde la voix en fonction du genre et de l'\^age, (ii) comparaison acoustique de la voix des femmeset hommes politiques montrant une incoh\'erence entre performance vocale et commentaires sur lavoix, (iii) r\'ealisation d'un syst\`eme automatique d'estimation de la f\'eminit\'e per\c{c}ue \`a partir descaract\'eristiques vocales, (iv) comparaison de syst\`emes de segmentation th\'ematique de transcriptionsautomatiques de donn\'ees audiovisuelles, (v) mesure des biais soci\'etaux dans les mod\`eles de languedans un contexte multilingue et multi-culturel, et (vi) premiers essais d'identification de la publicit\'een fonction du genre du locuteur.",
    keywords = "Traitement de la parole, Mod\`eles acoustiques, Mod\`eles neuronaux",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481278.pdf"
}
